{"id":3043,"date":"2019-07-19T21:11:59","date_gmt":"2019-07-19T21:11:59","guid":{"rendered":"https:\/\/thepixelcurve.com\/wp\/edubin\/learndash\/?p=3043"},"modified":"2021-01-21T03:25:35","modified_gmt":"2021-01-21T03:25:35","slug":"privacidad-de-whatsapp","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/","title":{"rendered":"Metadatos, materia prima de las plataformas digitales"},"content":{"rendered":"\n<p>El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\u00edmite que posteriormente ser\u00eda aplazada por los responsables de la compa\u00f1\u00eda en vista de el aluvi\u00f3n de abandonos que empez\u00f3 a tener la app de mensajer\u00eda. Los \u00faltimos cambios en las condiciones del servicio por parte de WhatsApp dio lugar al debate sobre el uso que hacen estas plataformas con los datos de sus usuarios. Los metadatos se han convertido en la materia prima para que plataformas como Facebook, propietaria de WhatsApp desde el a\u00f1o 2014, identifiquen los gustos y necesidades de sus usuarios con el objetivo de monetizar sus aplicaciones.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery alignwide columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img width=\"1024\" height=\"555\" src=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp-1024x555.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5318\" data-full-url=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp.jpg\" data-link=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/?attachment_id=5318\" class=\"wp-image-5318\" srcset=\"\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp-1024x555.jpg 1024w, \/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp-300x163.jpg 300w, \/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp-768x416.jpg 768w, \/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Privacidad-de-whatsapp.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">Whatsapp vs telegram<\/figcaption><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<h3>METADATOS<\/h3>\n\n\n\n<p>Podemos empezar por definirlos como&nbsp;<strong><em>datos acerca de los datos&nbsp;<\/em><\/strong>ya que suministran informaci\u00f3n, describen su contenido y caracterizan a un determinado dato. Altamente estructurados describen caracter\u00edsticas como contenido, calidad, circunstancias y atributos adem\u00e1s que pueden clasificarse en funci\u00f3n de varios criterios como el contenido, la variabilidad o la funci\u00f3n de un determinado dato.<\/p>\n\n\n\n<p>Nunca antes las personas estuvimos tan conectadas a la red, produciendo ingentes cantidades de informaci\u00f3n cuando enviamos un mensaje, un audio, un video, subimos una foto, damos un like o compartimos nuestros gustos y lugares los datos crecen de forma exponencial por lo que el Big Data, el internet de las cosas y el cloud computing han adquirido una gran relevancia ya que la gesti\u00f3n de los metadatos ayudan a mejorar la eficiencia operativa y la toma de mejores decisiones que permitan obtener ventajas competitivas. El an\u00e1lisis y manejo de la&nbsp;<strong>bigdata<\/strong>&nbsp;se ha impuesto como una de las actividades m\u00e1s rentables para las compa\u00f1\u00edas que controlan este gran volumen de datos.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>\u00bfWhatsApp nos esp\u00eda?<\/p><cite>\u2015 <a href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\" target=\"_blank\" aria-label=\"undefined (abre en una nueva pesta\u00f1a)\" rel=\"noreferrer noopener\">www.agcriminalistica.com<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Seg\u00fan Ariadna Matamoros profesora de medios digitales de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Queensland, Australia. El \u00faltimo cambio en las condiciones del servicio se trata de un intento por monetizar WhatsApp, y la \u00fanica manera de hacerlo es transform\u00e1ndolo en un e-commerce y para esto los datos de los usuarios son muy importantes.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre los datos que se recopilar\u00e1n se encuentran el n\u00famero de tel\u00e9fono del usuario, idioma, modelo del dispositivo, ubicaci\u00f3n, direcci\u00f3n IP, entre otros que se empezar\u00e1n a compartir con las dem\u00e1s plataformas de Facebook, propietario de WhatsApp.<\/p>\n\n\n\n<p>Este anuncio de WhatsApp produjo una masiva migraci\u00f3n de usuarios a otras plataformas como Signal o Telegram que al momento no han mostrado intenciones de seguir los pasos de la app de mensajer\u00eda de Facebook adem\u00e1s que han demostrado tratar de mejor manera la privacidad de sus usuarios y cuentan con m\u00e1s funcionalidades.<\/p>\n\n\n\n<p>Ante la masiva migraci\u00f3n de usuarios, la app de mensajer\u00eda ha extendido la fecha l\u00edmite para la aceptaci\u00f3n de las nuevas condiciones y ha advertido a sus usuarios que las comunicaciones siguen siendo privadas ya que se encriptan de extremo a extremo<\/p>\n\n\n\n<p>En un mundo cada vez m\u00e1s conectado necesitamos darle mayor relevancia al manejo que compa\u00f1\u00edas como Facebook hacen con nuestros datos y tener en cuenta que si alg\u00fan servicio como estos se pintan como<strong><em>&nbsp;&#8220;gratuito&#8221;<\/em><\/strong>&nbsp;al final s\u00ed que terminamos pagamos pero con nuestros datos y por extensi\u00f3n a costa de nuestra propia privacidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Los metadatos se han convertido en la materia prima con la cual estas plataformas monetizan sus ganancias. \u00bfHasta que punto estamos dispuestos a ceder nuestra privacidad a cambio de esta clase de servicios &#8220;gratuitos&#8221;?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\u00edmite que posteriormente ser\u00eda aplazada por los responsables de la compa\u00f1\u00eda en vista de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5317,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yst_prominent_words":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v14.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Pol\u00edticas de privacidad de whatsapp<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\u00edmite que posteriormente ser\u00eda aplazada por los responsables de la compa\u00f1\u00eda en vista de el aluvi\u00f3n de abandonos que empez\u00f3 a tener la app de mensajer\u00eda.\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\r\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pol\u00edticas de privacidad de Whatsapp\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\u00edmite que posteriormente ser\u00eda aplazada por los responsables de la compa\u00f1\u00eda en vista de el aluvi\u00f3n de abandonos que empez\u00f3 a tener la app de mensajer\u00eda.\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"A G Criminal&iacute;stica\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-19T21:11:59+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-21T03:25:35+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Whatsapp-vs-telegram.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pol\u00edticas de privacidad de whatsapp\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\u00edmite que posteriormente ser\u00eda aplazada por los responsables de la compa\u00f1\u00eda en vista de el aluvi\u00f3n de abandonos que empez\u00f3 a tener la app de mensajer\u00eda.\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"AG Criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\",\r\n\t                \"https:\/\/www.instagram.com\/agcriminalistica\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alberto-gutierrez-tigse\/\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/cropped-Criminalistica-Favicon-e1608079777448.png\",\r\n\t                \"width\": 250,\r\n\t                \"height\": 250,\r\n\t                \"caption\": \"AG Criminal\\u00edstica\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"name\": \"A G Criminal&iacute;stica\",\r\n\t            \"description\": \"Investigation &amp; Training\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/?s={search_term_string}\",\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#primaryimage\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Whatsapp-vs-telegram.jpg\",\r\n\t            \"width\": 1200,\r\n\t            \"height\": 650,\r\n\t            \"caption\": \"Whatsapp vs telegram\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#webpage\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/\",\r\n\t            \"name\": \"Pol\\u00edticas de privacidad de whatsapp\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"primaryImageOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:11:59+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2021-01-21T03:25:35+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"El 04 de enero WhatsApp dio un ultim\\u00e1tum a sus usuarios, para continuar usando sus servicios deb\\u00edan aceptar las nuevas condiciones antes del 08 de febrero o abandonar la plataforma, fecha l\\u00edmite que posteriormente ser\\u00eda aplazada por los responsables de la compa\\u00f1\\u00eda en vista de el aluvi\\u00f3n de abandonos que empez\\u00f3 a tener la app de mensajer\\u00eda.\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Metadatos, materia prima de las plataformas digitales\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:11:59+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2021-01-21T03:25:35+00:00\",\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"articleSection\": \"criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/privacidad-de-whatsapp\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": [\r\n\t                \"Person\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\",\r\n\t            \"name\": \"admin\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#personlogo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/12eb18daa20e3b8f3221b2a0af816b54?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"admin\"\r\n\t            }\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3043"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3043"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3043\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5349,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3043\/revisions\/5349"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5317"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3043"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3043"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3043"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=3043"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}