{"id":3055,"date":"2019-07-19T21:15:16","date_gmt":"2019-07-19T21:15:16","guid":{"rendered":"https:\/\/thepixelcurve.com\/wp\/edubin\/learndash\/?p=3055"},"modified":"2020-12-02T21:52:43","modified_gmt":"2020-12-02T21:52:43","slug":"cadena-de-custodia","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/","title":{"rendered":"Cadena de custodia"},"content":{"rendered":"\n<p>Se entiende por cadena de custodia a la documentaci\u00f3n cronol\u00f3gica y minuciosa de las pruebas para establecer su vinculaci\u00f3n con el presunto delito.<\/p>\n\n\n\n<p>Desde el inicio hasta el final de las pericias t\u00e9cnicas realizadas con el fin de garantizar la integridad y trazabilidad de las pruebas desde la escena del delito hasta la sala del tribunal<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>A menudo se considera a la cadena de custodia como el punto d\u00e9bil de una investigaci\u00f3n criminal.<\/p><cite>\u2015<a href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\" data-type=\"URL\" data-id=\"localhost\/WordpressAgCriminslistica\"> www.agcriminalistica.com<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Y es que incluso el valor de las pruebas recuperadas con el mayor esmero puede perderse sin un adecuado manejo de la cadena de custodia<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img src=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Criminalistica-Favicon.png\" alt=\"Criminal\u00edstica Favicon\" class=\"wp-image-4117\" width=\"512\" height=\"512\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se entiende por cadena de custodia a la documentaci\u00f3n cronol\u00f3gica y minuciosa de las pruebas para establecer su vinculaci\u00f3n con el presunto delito. Desde el inicio hasta el final de las pericias t\u00e9cnicas realizadas con el fin de garantizar la integridad y trazabilidad de las [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4547,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yst_prominent_words":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v14.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Cadena de custodia - A G Criminal&iacute;stica<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"Somos un espacio de creaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento cient\u00edfico forense. Nos especializamos en educaci\u00f3n y consultor\u00eda en el \u00e1rea de la Criminal\u00edstica enfocada en investigaci\u00f3n pericial, seguridad y prevenci\u00f3n del delito.\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\r\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cadena de custodia - A G Criminal&iacute;stica\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Somos un espacio de creaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento cient\u00edfico forense. Nos especializamos en educaci\u00f3n y consultor\u00eda en el \u00e1rea de la Criminal\u00edstica enfocada en investigaci\u00f3n pericial, seguridad y prevenci\u00f3n del delito.\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"A G Criminal&iacute;stica\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-19T21:15:16+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-12-02T21:52:43+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Cadena-de-custodia.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"AG Criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\",\r\n\t                \"https:\/\/www.instagram.com\/agcriminalistica\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alberto-gutierrez-tigse\/\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/cropped-Criminalistica-Favicon-e1608079777448.png\",\r\n\t                \"width\": 250,\r\n\t                \"height\": 250,\r\n\t                \"caption\": \"AG Criminal\\u00edstica\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"name\": \"A G Criminal&iacute;stica\",\r\n\t            \"description\": \"Investigation &amp; Training\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/?s={search_term_string}\",\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#primaryimage\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Cadena-de-custodia.jpg\",\r\n\t            \"width\": 1200,\r\n\t            \"height\": 650,\r\n\t            \"caption\": \"Cadena de custodia\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#webpage\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/\",\r\n\t            \"name\": \"Cadena de custodia - A G Criminal&iacute;stica\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"primaryImageOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:15:16+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2020-12-02T21:52:43+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"Somos un espacio de creaci\\u00f3n y difusi\\u00f3n de conocimiento cient\\u00edfico forense. Nos especializamos en educaci\\u00f3n y consultor\\u00eda en el \\u00e1rea de la Criminal\\u00edstica enfocada en investigaci\\u00f3n pericial, seguridad y prevenci\\u00f3n del delito.\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Cadena de custodia\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:15:16+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2020-12-02T21:52:43+00:00\",\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"articleSection\": \"criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/cadena-de-custodia\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": [\r\n\t                \"Person\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\",\r\n\t            \"name\": \"admin\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#personlogo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/12eb18daa20e3b8f3221b2a0af816b54?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"admin\"\r\n\t            }\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3055"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3055"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3055\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4547"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3055"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=3055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}