{"id":3039,"date":"2019-07-19T21:10:53","date_gmt":"2019-07-19T21:10:53","guid":{"rendered":"https:\/\/thepixelcurve.com\/wp\/edubin\/learndash\/?p=3039"},"modified":"2021-03-09T19:13:09","modified_gmt":"2021-03-09T19:13:09","slug":"feminicidios","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/","title":{"rendered":"Retos en la investigaci\u00f3n de los casos de feminicidio"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3039\" class=\"elementor elementor-3039\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-653141d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"653141d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4d8390d0\" data-id=\"4d8390d0\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-468413a6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"468413a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>INVESTIGACI\u00d3N FORENSE. Por los derechos de las mujeres:<\/strong><\/p>\n<p>Seg\u00fan datos de la Fiscal\u00eda General del Estado, en el primer semestre del 2020 hubo 29 casos calificados como femicidio. Un promedio de 4,8 casos por mes, sin embargo, la organizaci\u00f3n Alianza Mapeo Femicidios identific\u00f3 46 casos en el mismo per\u00edodo m\u00e1s que duplicando las cifras oficiales a una tasa de 8,6 casos. A pesar de las cifras solo el 1,37% de casos denunciados como violencia de g\u00e9nero e intrafamiliar han sido resueltos seg\u00fan datos de Fiscal\u00eda.<\/p>\n<p>A continuaci\u00f3n, expondremos algunos conceptos b\u00e1sicos que todo investigador forense debe conocer acerca de aquellos casos considerados como femicidios partiendo desde la l\u00f3gica que una correcta investigaci\u00f3n sobre la violencia contra las mujeres debe realizarse mediante el an\u00e1lisis de las condiciones y factores que crean, mantienen y perpet\u00faan la discriminaci\u00f3n y la desigualdad como causa y consecuencia. Incluyendo un an\u00e1lisis del contexto tales como las tradiciones, normas, costumbres, mitos y creencias que regulan las relaciones entre varones y mujeres; el an\u00e1lisis de los roles y de las diferencias en el acceso y el control de los recursos entre unos y otras; la naturaleza de las relaciones entre mujeres y hombres y sus consecuencias. La realizaci\u00f3n de dicho an\u00e1lisis ayudar\u00e1 a la investigaci\u00f3n a determinar, de manera eficiente, las m\u00faltiples causas que desencadenaron el delito.<br>La violencia contra las mujeres tiene muchas expresiones: la psicol\u00f3gica, la f\u00edsica, la sexual (acoso y abuso sexual) la econ\u00f3mica, y se observa en distintos \u00e1mbitos p\u00fablicos y privados: el escolar, en los diferentes servicios que brinda el Estado, el comunitario, el laboral y el familiar o dom\u00e9stico. Estos actos de violencia se dan en todas las clases sociales, pero pueden afectar en mayor medida a las mujeres que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad por su edad, condici\u00f3n f\u00edsica o pertenencia \u00e9tnica, sobre todo porque disponen de menos recursos materiales y simb\u00f3licos para enfrentar tales actos.<br>Los profesionales de los \u00e1mbitos de seguridad y justicia est\u00e1n obligados a conocer algunos de los padecimientos, conductas o respuestas que las mujeres v\u00edctimas y sobrevivientes de maltrato y violencia de g\u00e9nero suelen presentar: baja autoestima, aislamiento, miedo al agresor, inseguridad, depresi\u00f3n, verg\u00fcenza, culpa y sobre todo un s\u00edndrome de codependencia.<\/p>\n<p><b>Actuaciones en el lugar de los hechos <\/b><br>La persona que realiza el peritaje en criminal\u00edstica de campo emite un dictamen preliminar sobre la diligencia practicada. Al momento de la intervenci\u00f3n, determina si el lugar corresponde al del hallazgo o de los hechos, establece si el cad\u00e1ver presenta lesiones caracter\u00edsticas de lucha, forcejeo o defensa. Ante la ausencia de estas lesiones, sugiere la posibilidad de que la v\u00edctima tuviera el s\u00edndrome de indefensi\u00f3n aprendida.<br><b><br><\/b><\/p>\n<p><b>Solicitud de rastreo hem\u00e1tico<\/b>&nbsp;<span style=\"color: var( --e-global-color-text );\">En este tipo de investigaci\u00f3n se solicita la fijaci\u00f3n, recolecci\u00f3n y embalaje de rastros de sangre en el lugar de la investigaci\u00f3n para establecer a quien pertenece lo que ser\u00e1 utilizado para las comparaciones posteriores.<\/span><\/p>\n<p><b>Reconocimiento del cad\u00e1ver<\/b> El especialista realizar\u00e1 el levantamiento del cad\u00e1ver en el lugar de los hechos, dependiendo de las circunstancias de la escena y acompa\u00f1ado de ser posible de la determinaci\u00f3n del tiempo probable de la muerte, una descripci\u00f3n de las lesiones y toda informaci\u00f3n que pueda ser de utilidad al \u00e1rea de patolog\u00eda forense.<\/p>\n<p><b>Fijaci\u00f3n y Levantamiento de indicios<\/b> El personal especializado realizar\u00e1 la fijaci\u00f3n y levantamiento de indicios en el cad\u00e1ver, toma y embalaje de muestras biol\u00f3gicas. Los indicios recolectados, tales como fol\u00edculos pilosos, fibras, hisopado de u\u00f1as, fluidos biol\u00f3gicos, ropas, objetos, entre otros, se deber\u00e1n poner a disposici\u00f3n de la autoridad actuante para su env\u00edo a los laboratorios de investigaci\u00f3n criminal\u00edstica, acompa\u00f1ados de la documentaci\u00f3n en los que se solicite el tipo de estudio o an\u00e1lisis requerido, en los t\u00e9rminos t\u00e9cnicos adecuados, velando por asegurar la cadena de custodia.<\/p>\n<p><b>Pr\u00e1ctica de un estudio de necropsia<\/b> Esto tiene el prop\u00f3sito de determinar si la occisa presenta signos o indicios criminal\u00edsticos de maltrato cr\u00f3nico anterior a su muerte (b\u00fasqueda del s\u00edndrome de mujer maltratada), diligencia fundamental para la comprobaci\u00f3n del feminicidio.<\/p>\n<p><b>La autopsia m\u00e9dico-legal<\/b> Esta se debe realizar con la finalidad de determinar la causa de la muerte, as\u00ed como realizar otros peritajes que se consideren necesarios tales como describir lesiones innecesarias para causar la muerte o mutilaciones en su cuerpo, lesiones con caracter\u00edsticas de forcejeo o lucha, tipo de lesiones, posibles armas utilizadas, todo ello con el objeto de comprobar si estamos en presencia de un feminicidio<\/p>\n<p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\n<p><b>La importancia de la criminolog\u00eda:<\/b><\/p>\n<p>El operador de justicia responsable del caso deber\u00e1 solicitar la correspondiente la evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica del agresor sospechoso para determinar si el probable responsable tiene o no rasgos de personalidad mis\u00f3gina y violenta (concepto de la criminal\u00edstica aplicado con visi\u00f3n de g\u00e9nero). En caso de que el probable responsable presente alguna posible patolog\u00eda psiqui\u00e1trica, se solicitar\u00e1, adem\u00e1s la intervenci\u00f3n de un perito en la especialidad de psiquiatr\u00eda. Es muy importante tambi\u00e9n que el personal pericial determine si el probable responsable presenta patrones culturales orientados hacia conductas mis\u00f3ginas o de discriminaci\u00f3n y desprecio hacia las mujeres, apoy\u00e1ndose en el trabajo de campo correspondiente y en los resultados de los dict\u00e1menes emitidos en las especialidades afines a su materia, importante para la comprobaci\u00f3n de feminicidio. Tambi\u00e9n es oportuno solicitar un estudio antropom\u00e9trico comparativo entre la v\u00edctima y el victimario, con la finalidad de establecer la ventaja f\u00edsica (concepto criminal\u00edstico derivado del an\u00e1lisis de g\u00e9nero).<\/p>\n<p>La cada vez m\u00e1s visibilizada violencia en contra de la mujer da cuenta de la necesidad de pol\u00edticas p\u00fablicas para defender sus derechos como creaci\u00f3n de fiscal\u00edas especializadas, prevenci\u00f3n y capacitaci\u00f3n. Los investigadores forenses tambi\u00e9n deben especializarse en el peritaje de casos de abuso sexual, violencia intrafamiliar y femicidios mientras la criminolog\u00eda por su parte debe analizar las causas y consecuencias de la violencia de g\u00e9nero e intrafamiliar en la sociedad para poder contar con las herramientas necesarias que permitan apoyar la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas que garanticen un debido proceso y respeto irrestricto a los derechos de las v\u00edctimas ya que muchas veces son los operadores de justicia los que vuelven a victimizar a las agredidas con tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos y entorpecimiento de las acciones legales leg\u00edtimas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:quote --><\/p>\n<blockquote>\n<p><b>Los investigadores forenses tienen el reto de especializarse en el tratamiento de estos casos y capacitarse continuamente en cuestiones de g\u00e9nero y violencia intrafamiliar<\/b><\/p>\n<p><cite>\u2015 <a href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\"undefined (abre en una nueva pesta\u00f1a)\">www.agcriminalistica.com<\/a><\/cite><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><strong>NADA QUE CELEBRAR, MUCHO QUE DENUNCIAR.<\/strong><\/p>\n<p><strong>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p>*Tomado de: Olamendi Torres, Patricia. Propuesta de Protocolo de Actuaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n del delito de homicidio desde la perspectiva del femicidio, M\u00e9xico: UNIFEM (Hoy ONU Mujeres). 2010.<strong><br><\/strong><\/p>\n<p><img src=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/cropped-cropped-Criminalistica-Favicon-e1608079777448-1.png\" alt=\"Forense\" width=\"250\" height=\"250\"><\/p>\n<p><!-- \/wp:gallery --><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INVESTIGACI\u00d3N FORENSE. Por los derechos de las mujeres: Seg\u00fan datos de la Fiscal\u00eda General del Estado, en el primer semestre del 2020 hubo 29 casos calificados como femicidio. Un promedio de 4,8 casos por mes, sin embargo, la organizaci\u00f3n Alianza Mapeo Femicidios identific\u00f3 46 casos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5327,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yst_prominent_words":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v14.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Retos en la investigaci\u00f3n de los casos de feminicidio - A G Criminal&iacute;stica<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"Somos un espacio de creaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento cient\u00edfico forense. Nos especializamos en educaci\u00f3n y consultor\u00eda en el \u00e1rea de la Criminal\u00edstica enfocada en investigaci\u00f3n pericial, seguridad y prevenci\u00f3n del delito.\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow\" \/>\r\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<meta name=\"bingbot\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"CRIMINAL\u00cdSTICA | Retos en la investigaci\u00f3n de los casos de feminicidio\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"En Ecuador existe una tasa promedio de 1,35% de resoluci\u00f3n de casos de violencia contra la mujer. Y 8,6 casos de feminicidios mensuales promedio\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"A G Criminal&iacute;stica\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-19T21:10:53+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-09T19:13:09+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/feminicidios.png\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"CRIMINAL\u00cdSTICA | Retos en la investigaci\u00f3n de los casos de feminicidio\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"En Ecuador existe una tasa promedio de 1,35% de resoluci\u00f3n de casos de violencia contra la mujer. Y 8,6 casos de feminicidios mensuales promedio\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"AG Criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/agcriminalistica\",\r\n\t                \"https:\/\/www.instagram.com\/agcriminalistica\/\",\r\n\t                \"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alberto-gutierrez-tigse\/\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/cropped-Criminalistica-Favicon-e1608079777448.png\",\r\n\t                \"width\": 250,\r\n\t                \"height\": 250,\r\n\t                \"caption\": \"AG Criminal\\u00edstica\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#logo\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/\",\r\n\t            \"name\": \"A G Criminal&iacute;stica\",\r\n\t            \"description\": \"Investigation &amp; Training\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/?s={search_term_string}\",\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#primaryimage\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/feminicidios.png\",\r\n\t            \"width\": 1080,\r\n\t            \"height\": 1080,\r\n\t            \"caption\": \"Feminicidios Ecuador\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#webpage\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/\",\r\n\t            \"name\": \"Retos en la investigaci\\u00f3n de los casos de feminicidio - A G Criminal&iacute;stica\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"primaryImageOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:10:53+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2021-03-09T19:13:09+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"Somos un espacio de creaci\\u00f3n y difusi\\u00f3n de conocimiento cient\\u00edfico forense. Nos especializamos en educaci\\u00f3n y consultor\\u00eda en el \\u00e1rea de la Criminal\\u00edstica enfocada en investigaci\\u00f3n pericial, seguridad y prevenci\\u00f3n del delito.\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Retos en la investigaci\\u00f3n de los casos de feminicidio\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2019-07-19T21:10:53+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2021-03-09T19:13:09+00:00\",\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#webpage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#primaryimage\"\r\n\t            },\r\n\t            \"articleSection\": \"criminal\\u00edstica\",\r\n\t            \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/feminicidios\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": [\r\n\t                \"Person\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#\/schema\/person\/4649c7c98fbc129d83ef4774a19892a9\",\r\n\t            \"name\": \"admin\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/#personlogo\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"es\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/12eb18daa20e3b8f3221b2a0af816b54?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"admin\"\r\n\t            }\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3039"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3039"}],"version-history":[{"count":35,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5367,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3039\/revisions\/5367"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5327"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3039"},{"taxonomy":"yst_prominent_words","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/WordpressAgCriminslistica\/wp-json\/wp\/v2\/yst_prominent_words?post=3039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}